%!TeX spellcheck = es-MX,en-US
\documentclass{beamer}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{pgfpages}
%\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,border shrink=5mm,landscape]
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{mindmap}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{colortbl}
\usetheme{Marburg}
\title{Aseguramiento de la calidad}
\subtitle{Tipos y niveles de pruebas.}
\author{Héctor Fierros López}
\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Repaso}
\begin{frame}{Repaso}
\begin{itemize}
  \item Calidad
  \item Estándares
  \item Pruebas
  \item El manejo de la calidad de procesos
  \item Administración de pruebas
\end{itemize}
\end{frame}
  
\section{Niveles de pruebas}
\begin{frame}{Niveles de pruebas}
	\begin{itemize}
		\item Unitarias
		\item Integración
		\item Sistema
		\item Aceptación
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Unitarias o de componente}
 	\begin{itemize}
 		\item Requiere acceso al código (Caja Blanca)
 		\item Usualmente llevada a cabo por el desarrollador
 		\item Puede hacerse manual (debugger) o automatizada (Framework)
 		\item Generalmente no se registran los defectos encontrados
 	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Integración}
	\begin{itemize}
		\item Sin acceso a código (Caja negra)
		\item Prueba la interacción entre varios componentes
		\item Usa una estrategia:
		\begin{itemize}
			\item Big Bang
			\item Top Down
			\item Bottom Up
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Sistema}
	\begin{itemize}
		\item Prueba requerimientos funcionales del sistema como un todo. 
		\item Prueba también requerimientos no-funcionales. 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{No-funcionales}
	\begin{itemize}
		 \item Instalabilidad
		 \item Mantenabilidad
		 \item Desempeño
		 \item Manejo de carga
		 \item Manejo de stress
		 \item Portabilidad
		 \item Confiabilidad
		 \item Recovery
		 \item Disponibilidad
		 \item Serviceabilidad
		 \item Usabilidad
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Aceptación}
	\begin{itemize}
		\item Usuario
		\item Operacionales
		\item De contrato o regulación
		\item Alfa/Beta
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{En desarrollos iterativos}
\begin{description}
	\item[Unitarios] Deben ser automatizados
	\item[Integración] Entran como historias conforme los componentes se van completando
	\item[Sistema] Entran como historias cuando los componentes están completos. A través de refactorizaciones se mejora lo no funcional. 
	\item[Aceptación] Negociada con el cliente (BDD)
\end{description}
\end{frame}

\section{Frameworks, software y herramientas de pruebas}
\begin{frame}{Herramientas de Análisis estáticos}
	\begin{itemize}
		\item Asociadas al lenguaje (Linters, style checkers)
		\item Generales (SonarCube, PMD, Kiwan, etc)
		\item Métodos formales
	\end{itemize}
\end{frame}
 
\begin{frame}{Herramientas de pruebas unitarias}
	\begin{itemize}
		\item Frameworks: CUnit, JUnit, PyUnit, Jest, Jasmine, Mocha, etc. 
		\item Mockers: Mockito, JMock, etc. 
		\item Automatización: npm, maven, gradle, etc. 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Herramientas para pruebas de integración-sistema-aceptación}
	\begin{itemize}
		\item Fitnesse
		\item Tessy
		\item Rational Tester
		\item Selenium
		\item ...
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Herramientas para pruebas de stress-desempeño-carga}
	\begin{itemize}
		\item JMeter
		\item LoadNinja
		\item WebLoad
		\item ... 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Herramientas para administración de pruebas}
	\begin{itemize}
		\item Practitest 
		\item Zephyr 
		\item Jira + Plugins (TestFlo, RTM)
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Otras herramientas}
	\begin{itemize}
		\item Administración de configuración
		\item Administración de requerimientos
		\item Administración de proyecto
		\item Administración de incidentes
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{CI/CD}
	\begin{itemize}
		\item Herramientas de CI-CD (Docker, Kubernetes, Terraform, Jenkins)
	\end{itemize}
\end{frame}
\end{document}
